唔好再點鳩人用linux啦

2017年，version16啦
ubuntu仲未解決到login loop嘅問題

用緊antergos/arch

肯google 識trouble shoot用Linux係冇問題 但我返工已經要搞幾百個on9 user收工仲要整linux 我用返M記好過

垃圾

真係好撚垃圾
尋日我用咗兩個幾鐘先入到desktop
但係個desktop清空曬
toolbar taskbar 都冇撚埋

最後死死氣入command line
再用成個鐘頭 backup files 先重裝

@Mr.A

唔適合做desktop

我覺得連登要加呢個功能
可以Tag人入去個Post
仲要知道嗰個人有冇睇到個Tag，冇得扮睇唔到

岩啊

redhat, suse, aix不知幾好用

on9, command line不知幾好用
識用就自己配x11 server啦

我如果唔識tty1~7，點撚樣入command line backup file

install display manager 我就真係唔識
google極都冇一篇 login loop troubleshoot 有提依樣嘢

我自問都有少少電腦知識
都要搞到雞手鴨腳，仲要final result係唔work

點解你哋仲要推大眾去用linux?
正常人如果冇學過，應該連CD, LS, SUDO都唔識

十卜👍

啱呀, 我裝過好多Linux distros/Unix flavors, 每次都因為GUI太大食(+超多bugs)嚴重影响performance同拖長開機時間而改番做headless算數, 就算真係要用DE, 最多咪裝FCE/LXDE呢啲lightweight嘢囉!

咁Mr.A咪好唔得閒!

唔係os問題 係用家問題

不如幫Mr.A寫條script，一有人tag佢就覆人用Linux啦

能力越大 責任越大

Mr. A: 冇人叫你用ubuntu

咁你放棄吧啦, linux係被人玩(可能玩你一大輪), 你又唔係想被佢玩

MrA 話linux人人都學得識架
乜原來唔係真架

linux 最新出到 4.9 咋
而係 ubuntu 問題定 linux 問題呀戇撚鳩？

ok

LM

建議轉用manjaro linux

留名

受教

咁先係嫁ma，見人唔識就教人
Mr. A淨係識屌柒人，又唔係個個人好似佢咁
一日24個鐘都用黎研究linux，唔識係正常嫁wo

ctrl+shift+f1-f7

你一開始問緊野 ?

唔止ubuntu, centos同redhat, arch一樣有login loop既問題

岩岩goolge完
"login loop linux -ubuntu" set time within a year
好似全部GUI都有一樣既問題

Mr.A你仲有咩想講？

PS.如果淨係google "login loop linux"
頭幾頁全部都係ubuntu
姐係ubuntu係真係多人用，越多人用，出問題既機會越大

login loop到底係點出現？
我懷疑係linux根本就冇諗過要用GUI
係結構上有問題，有bug

但係冇GUI，大眾又點用？

正常人用 cd, ls, sudo 黎做乜 ?
double click 個 folder icon 就入左果個 directory 請問 cd 黎做乜 ?
入左個 folder 就顯示 directory 入面有乜，請問 ls 黎做乜 ?
更新、安裝，需要動用 super user 時就會 popup 需要 password 請問 sudo 黎做乜 ?
如果你要郁系統野，即係你應該有系統管理員對系統操作既能力，又點會唔識用 cd, ls, sudo ?

我都岩岩 search 過 login loop windows
會有 xp, 2003, 7, 8, 8.1, 10 既結果

我 search login loop windows
姐係 windows 多人用，出問題既機會越大
login loop 到底係點出現 ?
我懷疑係 windows 根本就冇諗過要用 gui
係結構上有問題，有bug
但係冇 gui，大眾又點用 ?

你 d 內容改晒做 windows 一樣合理

你講得好岩，windows一樣咁廢

所以我主要用OSX既
OSX有冇login loop? 一樣有
不過只係每次都係beta版先有事
stable版，最近幾年都冇試過有login loop

依啲先係適合大眾用既電腦系統
簡單，無痛

咩事，樓主話唔識入tty1-7，我就講返用咩制，咁都要俾Mr.A屌？

唔好意思，冇屌任何人

google search login loop mac 冇話係 beta

google search linux 有 659,000 results
google search windows 有 1,910,000 results
google search mac 有 2,480,000 results

用緊 Debian 8 + Plasma 成年都冇事

你要search within 1year先準
因為要比就比最近既版本

"login loop linux" 122,000 results

"login loop linux" 575,000 results

"login loop linux" 193,000 results

一唔一年都係 linux 最少 login loop 問題
"login loop mac"
第1頁 3個結果 有 beta 關鍵字
第2頁 1個結果 有 beta 關鍵字
第3~9頁 搵唔到 beta 關鍵字
第10頁 1個結果 有 beta 關鍵字

好惡... 唔敢再開post問linux嘢鳥...

極醜惡

其實我有時懷疑mra係曲線ms打手

desktop: windows or mac os
server:windows server or linux
embed: windows or linux

你確認你要用linux做桌面？

有幾多人係真係問緊野 ?

desktop: mac os, linux
server: linux
embed: linux

ftfy

用 Gentoo Linux 啦

Download gcc

我有個問題關於改ip
以我所知有兩個方法
1係改etc/network/interface
1係用ifconfig

個問題係，無論我用邊個方法，都唔係次次改到，有時restart 個service 就得，有時reboot都唔得

用緊ubuntu 16.04求教

其實仲有個情況係關amd driver同xorg版本事
呢個情況連Display Manager都炒埋入唔到轉tty 可以點搞

用 network manager 改

用咩 de ?

冇裝desktop

用緊GNOME

粒U冇內顯 焗住用張AMD

唔熟 Linux 但其實咁係咪一個 security risk？ 即係你 delete 完個 user 加個新，只要新 user 同名就可以access 返之前舊有同一 username 嘅嘢？
因為例如你公司 janedow 走咗，你冇 delete 佢 home directory, 之媭有人同名你唔記得開返同一個 username 新嚟員工咪可以睇返之前員工所有嘢？定係會有 warning, etc?

intel extreme series冇

有冇試過 restart 或轉另一個 de ?

當時連tty都轉唔到 如果轉到直接轉lightdm同降xorg就冇事

我用開下面啲settings in Ubuntu 12.04, 唔知係16.04 work唔work:
Suppose eth0 is your network card
/etc/network/interfaces (for DHCP)
auto lo
iface lo inet loopback
auto eth0
iface eth0 inet dhcp

/etc/network/interfaces (for fixed IP, e.g. 192.168.1.123)

/etc/rc.local

To restart network, type:

Windows Ntfs home directory 唔知有冇 encrypt 但普通 user 應該睇唔到其他
冇記錯你可同一個 username 佢會 assign 一個唔同嘅 home directory, 如果個 directory already exists

Linux 都有 file permission 所以好奇，唔計你用 root 可以改 file permission etc, 一個普通 user 應該睇唔到其他user 嘅檔案 就算係 add and delete
如果係真 Linux 呢個 implementation 似乎有問題，定係 user 問題因為 Linux > windows always?

recovery mode 都入唔到 ?

呢個係睇下 user 點管理自己既 data
directory permission set 0700, file permission set 0600 其他人就 access 唔到，root 另計

冇加密，boot live linux 已經可以睇晒本身既內容

Windows 好似連個 directory 都入唔到去睇
不過 當然都係 user 問題

好問題 下次試下先 最後我係usb boot再mount黎裝

視乎 user 有冇 set password
冇 set 入到，有 set 入岩 password 入到

Unix / Linux 普通 (普通係指唔係行 SELinux, 無 ACL) 嘅 file permission 簡單講係睇 uid, gid 同埋相對應嘅 read, write, execute permissions (重有其他特別嘅 permission).

同之前同名但如果唔同 uid 係當兩個唔同 users.

就係咁但唔係次次work
搞到頭都大埋

正常restart左個service 佢就load interface 個file架嘛

如果 Debian 系嘅分發版，假設唔係用 NetworkManager, 你可以改 /etc/network/interfaces 然後
e.g. 改咗 eth0
# 如果你係 remote 入去改，記住咁做係會斷 connection
ifdown eth0
iup eth0

你 ssh remote 入去嘅？
如果係，最好開個 tmux session 先行 ifdown, ifup
如果唔係 ifdown 咗你嘅 ssh connection 就斷咗，行唔到 ifup 嗰個。

呢個 make sense 多好多亦都似係 windows 做法？
所以如果就咁 delete a user 再加返，唔用 Sudo reset file permission 應該新 user 睇唔返舊 user 檔案？

如果就咁用 userdel 然後再加番個 user 有機會會係同 uid (如果個 user 係最後 created 嘅一個)，當然亦有機會唔同。

其實呢個情況應該由系統管理人去決定點 set, 而唔係個 OS 假設咗兩個係同一 user 定係唔同 user. 可以用 usermod 改 user 嘅 uid.

Mac 機係 solution, 又易用，又穩定

用LINUX GUI 根本攞黎賤, 咁鍾意 GUI 用 WIN或者MAC啦
LINUX GUI 係比你快速開 COMMAND LINE~

一大堆/r/unixporn用家唔同意

用左gnome成兩年，點解我會覺得好用過mac同windows呢？

但好似多數 distro default install 都包 GUI 喎
連 mr a 推介嘅 Software alternative 多數都係 GUI

linux gui 有咩問題呢 ?

你比錢就係 solution

咁解決到問題
慳到時間
都唔可以算係 solution?

上邊講Linux GUI buggy
KDE 真係反應慢啲 有時唔知佢做乜
當然 Linux 有好多 GUI 揀
但慢慢試搵個自己鍾意又 stable
咁我不如用 OS X
佢又好用 又快 又唔使煩
想用 cli 同其他 open source software 都好簡單

唔明你地點用 linux 可以咁多問題

Linux係DE方面的確好多問題(不過Windows platform可能更多), 不過如果你部機hardware夠舊嘅話, 問題會少好多!

用咁耐只係試過一次炒 de
係自己用 ubuntu 10.10 亂升級 nvidia driver 導致
都係入 tty reset 返 d settings 就冇事
個時都只係用左 linux 4年

nVidia display drivers品種繁多, 好易升錯driver炒OS. 不過莫講話Linux, Windows都成日有人話因為裝/升錯display driver出事!

......
Linux係DE方面的確好多問題(不過Windows platform可能更多), 不過如果你部機hardware夠舊嘅話, 問題會少好多!
[/quote]
用咁耐只係試過一次炒 de
係自己用 ubuntu 10.10 亂升級 nvidia driver 導致
都係入 tty reset 返 d settings 就冇事
個時都只係用左 linux 4年[/quote]

nVidia display drivers品種繁多, 好易升錯driver炒GUI/DE. 不過莫講話Linux, Windows都成日有人話因為裝/升錯display driver出事!

證明你只係有少量而唔完整既電腦知識, 你係背左, 唔係識左
但沒有足夠既好奇心同求知慾 ... 玩咩都好難自學

就好似游水咁, 人天生就識, 但有人要去學半年先浸唔死
有人自學幾日就識, 任何技能, 好奇心, 勇氣, 知慧 都一定學得識
因為無一樣技能係非人類創造

如果親戚一有電腦問題就係揾你既話，我就唔信你會推薦佢用linux

如果係[靚]女呢?!

係囉, 我一睇到都諗, UID 呢 ? 佢地係咪唔知 uid gid 先係 key ?
唔會有人專登開返一樣 uid 咁吊呀嘛 ?

但 linux 所有 GUI 天生有缺憾, 係卡下卡下 ...
堅持要用... 只係鍾意佢任意改...
穩定同順滑...android 都好過佢

緊係....而家推出黎既 LINUX 既最大MARKET TARGET 就係班WIN友

唔比返個GUI 佢地, 連安都唔識安....好似樓主咁....

要講ui smoothless iphone同mac冇得輸啦
不過…

係, day 1 我見到iphone 1 已經覺得佢順滑到有非電子產品既感覺

你不過咩?

最近重裝一部debian nvidia driver先炒咗個DE，應該係之前裝嘅時候搞咗bumblebee，自己又唔記得咗，搞到炒曬啲嘢
唔得閒搞住，宜家用住tty先
(另外有部mac，暫時唔係大問題)

屌拿星，一路SPIN，成隻熱狗咁

早排你先力推堆alternative
話咩GIMP可以代替PS
inkscape可以代替AI
LibreOffice可以代替iwork/office
話咩好撚stable，功能一樣
取代win/osx冇難度，又免費

依個post又話linux既GUI唔stable，要用command line既linux先stable
咁用command line點撚樣用GIMP? 點撚樣用inkscape? 點撚樣用LibreOffice?

我整過十幾部機 有desktop有laptop，全部都有GUI， 不停有人用嘅，有幾部仲有nvidia display 卡， 算好穩定，唔係硬件有問題都唔會熄。冇用過inkscape但係其他你提嘅軟件都冇咩問題

但係用游水黎比喻好似唔係幾岩
因為得linux要學得咁深入
Window都要學少少，學識GUI就暢通無阻
OSX就完全唔洗學，全部野都係好直覺式

我唔係話啲軟件有問題，係linux個GUI/DE有問題

linux 嘅desktop都唔使教格 有啲咩令你覺得咁難？

我就係話所有機都有GUI，都冇乜幾可會有問題 。 我100%電腦都係linux

而家D人用得最多既係掃掃掃既智能電話平板,越簡單越唔洗用腦越好,你叫人用電之前要google做problem solving,搵鬼用咩? 你本身係IT專才又為興趣就無所謂

我知自己有機會裝 Linux 所以買 printer 買乜用件都會好小心做足功課先
所以一直冇乜問題
但買 Mac 就硬件軟件都一定冇問題
OS 又免費 support 年期都算長
所以唔想煩 唔想有鑊氣畀多少少錢買個 user experience 其實都值得
個 ui 又易上手 實用軟件又多 想玩 cli and open source 個支援都好好 冇乜必要特別裝 Linux
畀錢解決問題 都係解決咗個問題

我明白踏入未知嘅世界係會有啲驚 我自己都係一個初哥 我揸住部linux laptop都係行到邊print到邊 (屋企 朋友屋企 office)

又SPIN，上面先有人屌完我，用linux唔識tty1~7入command line維修GUI/DE就不如唔好用，要用就要學識linux先用

唔係我講家嘛 我整啲電腦真係比電腦白痴用架喎 我唔同意佢地架喎 用gui梗係唔使識command line啦

咁你好彩
我因為要 scan 大量嘢買咗部 mfp Mac and windows ok. 但 Linux print 到 only. Hp

print就真係好大機會work, scan其實蘋果都唔係部部得，windows高啲彩數， 我都係用office嘅影印機scan， 喺屋企就用電話控制個printer。

無錯，所以有蘋果認證依個logo，有logo先買
唔洗好似linux咁，買返黎搞一排先知真係用唔到

我主要用 Mac 所以一定會望
大部分大牌子都冇問題
但講呢啲又會有人起鋼話我抹黑Linux

寫明有 Linux driver 都要睇 distribution

scanner我搵到alternatives就冇乜點諗過要喺電腦度控制 私人scanner的話printer公司會出電話軟件 有時就用大型影印機scan完之後email比自己

我未試過用電腦控制scanner 所以我都唔敢講

我試過幫屋企人用mac整brother嘅printer+scanner都唔work， 佢仲要有mac driver, software剩。 都唔係一定work嘅

用唔到可以打電話上去屌柒佢，佢一定會幫你搞到
搞唔到可以退錢，我試過特價買部scanner，scanner唔到
但係佢有認證logo，佢最後退返原價既錢俾我
佢唔咁做，如果我搞到上apple，下次佢地要申請認證logo會好麻煩

我果陣見電話app控制scanner都冇咩問題就冇諗過要換，mac係一時時得，所以唔想用

呢啲咁嘅logo好易搞

其實print scan 唔係一樣好複雜嘅software黎

linux係玩家首選，普通用家一定係windows/ mac為主

我就係去叫地用 linux
有咩唔夠膽講 ? 親戚大晒 ?

你講 ?
搵個老坑用再講

就係咁簡單都唔係部部同個個 Linux distribution 都用到

老坑連iphone都要教，同人講osx唔洗學

有部垃圾mp495，近排升gnome 3.24竟然開始print+scan到

你呢到講既內容根本唔係講緊 os 只係講售後服務
買 windows 機有問題可以搵 microsoft 搞點
買 mac 機有問題可以搵 apple 搞點
你而家用緊 linux 係邊度買 ?

佢講唔學係假定左已經學左某 d 基礎電腦知識再推斷用某 d 電腦系統係唔洗學

除左本能，冇野係唔洗學就識

我就係最親朋先幫佢裝，真心想佢用，唔係點佢

唔該哂你嘅見證

但學都有分難同易
我送過部 galaxy tab 我媽 同一部 iPad. 佢自己搞得掂部 iPad 但唔識用 android
見朋友同事都係講 iPad 對長者比較易上手
但我估 你叫佢 cli 佢哋連字都未識打

我唔明親戚電腦有問題叫佢用 linux 有咩問題 ?

佢唔肯用 linux ，我咪話我唔識搞 windows / mac
學 #0 講叫佢搵返 support ，佢以後唔可以再煩我
所以我一直唔明點解呢個世界會存在 windows / mac 既問題 post
講撚到 windows / mac 有 support ，即係所有 windows / mac 既問題 post 都浪費緊網絡資源，浪費緊儲存空間

佢肯用 linux，再同佢講清楚有咩限制佢都肯用，就幫佢裝，教埋佢點用
如果佢係 normal user 上網、寫文章、睇片，冇咩大路有 gui 既 linux 都齊呢 D 工具

問下人交流吓都唔畀
咁 Linux 有問題係咪直接問 support forum
有 open source software 問題係咪要問返 dev
我係咪要問返佢opensuse 定可以上嚟問

根本唔需要識cli 其他野禁禁下就識啦

係有分難同易
咁你有冇問，點解你老母用 ipad 可以自己搞點，用 tab 唔得 ?
你朋友同事都講 ipad 對長者易上手既理由係咩 ?
你同你 D 朋友同你 D 同事有冇去過長者中心教長者用電子產品 ?

人地有自由答唔答你
linux有咩forum問係好正常
同埋有好多說明書睇